[未過㗎]何謂民主人權法案 及 商討下一步

（一）自治情況年度報告

在年度評估香港自治情況方面，最初版本只籠統地要求「足夠自治（sufficiently autonomous）」；新版本下則要求評估港府在立法、行政和司法部門在維護法治和保護公民權利上達到「自主決策」（autonomous decision-making）。

在認證（certify）香港是否能繼續擁有不同於中國大陸的特殊待遇方面，新版本明確列出美港的協議和條約，包括商業協議、執法合作、不擴散承諾、制裁執行、出口管制協議、涉及稅收和貨幣兌換的條約和協議等

（二）制裁對象

最初版本的制裁針對「綁架書商及記者事件，以及行使基本自由人權人士移交中國大陸拘押、逼供和審判負有責任」的人士。新版本則將範圍擴展至威脅移交、任意關押和酷刑等、屢次違反《中英聯合聲明》和《基本法》，以及損害美國在港的國家利益，以及進行其他嚴重侵犯國際人權行爲等「負有知情責任」（knowingly responsible）的人士。

（三）港人簽證待遇

修訂版法案沒有明文強調「和平示威」而被捕留案底香港人，才不會被拒發美國簽證；並改為要求港人簽證申請不會僅僅因他們參與抗議活動、遭「有政治動機的（politically-motivated）」拘捕而被拒。

（四）出口管制報告

最初版本要求商務部提交年度報告，評估香港有否切實執行美國出口管制及制裁等法規。修訂版要求總統在法案生效後180日提交報告，刪去每年提交的要求。

（五）保障美國公民及企業利益

舊版本原本針對《逃犯條例》而制定。在港府正式撤回條例後，新版本刪去有關內容，改以政策聲明取代，並要求國務卿確定今後有類似法案提出時通知國會，制定保障美國在港利益的戰略。

From hk01

留意返 法案仲案通過 唔可以鬆懈住
但差唔多係時候諗 當法案通過咗 下一步應該點樣行？

Twitter 戰線 ：向外國報告校園情況！

出門之前 rt like reply
Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【疑點重重！】教大盧曉欣唔係自殺！

夜晚推返上嚟

陣間5點就知結果

又最快星期三
頂唔撚緊
推